性命攸關！真緊急野to中大弓手同用美軍m40Gasmask/用40mm filter

真心要推出去
早前見到有人係Dwargame 二手區放左堆鐵罐裝filter就知可能有人中左伏，今日又見到中大弓手用美軍M40 Gas mask就直接搵朋友拎返D資料出黎

你個C2Filter黎用緊果時會中毒

美國M40防毒面罩有兩種面罩濾罐(不包括其他北約國家所製作的濾罐)， C2 (黑色) 以及 C2A1 (主要是綠色，有小部分是偏黑)。 可以從罐上寫著 "Canister C2" 或 "Canister C2A1"字樣來分別出。
根據官方文件指出 (TM 3-4240-346-20&P 第二頁、TM 3-4240-342-10 第三頁)
C2 濾罐内含有六價鉻離子(具有毒性且為致癌物質)，受損或不能夠使用的C2濾罐需要當作有害物質處理。
C2A1 濾罐内並沒有鉻的成分(可以安全使用)，同時亦需要根據有關法例來棄置處理。
以及
使用面罩時切勿佩戴隱形眼鏡，氧氣不足、暴露於塵土、氣體/煙霧的情況下有機會導致視力喪失或者眼部受損。

TM 3-4240-342-10 Page 3

WARNING
HEALTH/ENVIRONMENTAL HAZARD.

There are two Mask Filter Canisters, the C2 and the C2A 1.

The C2 canister contains Chromium VI and damaged or unusable canisters are considered Hazardous Waste.
(Chromium VI is a known carcinogen if inhaled or swallowed.).

The C2A 1 canister is chromium-free but must continue to be disposed of in accordance with State and Local
Environmental Laws.

上面係美軍內部資料將截圖

依幾個係最常見美軍filter同最新C2A1個包裝
黑色金屬就係有毒果個

其他就係C2A1背後會寫

我垃圾P牌推唔起大家幫手睇上去比多D人知

借個位
韓國戰線要人呀！！
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

邊個守中大就係鬼！

推

推
勁急

點解有毒都流出市面?

希望大家幫手推

因為冇管制同平同大家都唔識

賣家食完人血饅頭仲害撚死手足

推呀⋯

依D內部資料說明書黎
就好似我地電器唔會睇說明書一樣

push!

推呀

係，因為舊嗰啲鐵罐裝filter比新果D平好多

11/15/2019 路尹時評：中共已經運往港30支高精狙擊槍和5千枚曝震單 (Flash Bag)；牆內在進行專項打擊涉港言論的網絡安全行動！

共產黨會將武力升級!!

推俾前線

呢個要推

大家真係要幫手推去前線，我之前唔識用完都出晒事

留名

推！！！！！

Up

push

事關好多手足都係用美軍M40同英軍FM12/S10
就算唔係都係會用40mmNato filter影響好大同好廣

TUI

如果佢本身有毒咁個用途係咩？

推推

Push

睇唔明但推

一開始整出黎果時唔知，就係用用下先check到
所以先有C2A1

樓主可唔可以整合一個有毒filter post

咁奇怪，如果咁毒。應該停曬產
市面上仲有？

推手

咁個filter 原意係乜

因為美軍做左好大推多到仆晒街，講緊流出品係多到用貨櫃計，世界各地都好多收藏家收藏，點知香港今次要用啲人就大手買入諗住賺番一筆 。外國Ebay大把人有大貨

Push!!!

光復香港

一開始唔知有毒

停產但有舊存貨流出

買返c2a1唔該

就好似啲人啱啱發明啲罐頭唔知道會中鉛毒一樣

命仔緊要呀

手足要睇到啊

希望大家可以一人推多幾野推上前線我見好多手足都有用

posh

尤其前牌見人放左一大堆講緊係10幾隻過咗期20年嘅有毒filter

呢d要推

係兩種filter一個就係C2一個就係C2A1
C2filter係美軍廿幾三十年前整出黎ge野，但用用下發現有毒

Pish

pish

pushpushpush

推！！！

我見好多手足係online game前根本冇研究過依D。
希望可以比更多手足知
同埋唔好戴con

推呀，快啲同佢講

淨係話損壞咗先唔用得/唔可以當普通垃圾喎

GP-5 filter都係 唔好用舊版

有石棉成份會有肺積塵

Pushhhhhhh

吸嗰陣時都會中招

手足小心

我有美軍份完整使用手冊
圖又係入面cap出黎都係假？

唔識，幫你推

Tui

照咁睇係咪好耐之前都知有毒
應該過曬期喎

自己唔check fact又話人共狗放負

係咪連google都唔識用

有毒濾罐擋到tg但搞到自己中鉻毒，你有資格還返條命畀人？

嘩屌

大力推

會唔會睡又係周蘇聯罐一樣有石棉

推！！！！

係，一換C2A1果時就知
但無奈依D知識太冷門香港根本冇人識
五個月前根本香港人對gas mask一無所知
無錯，有毒嗰啲過咗期好撚多年起碼十年起
之前見到啲war game二手區有人賣左一大箱（起碼18個過咗20年前嘅有毒C2 filter出黎

推啦
不過估唔到美軍都會有毒

幫推

邊度有講？
住係有用石棉嘅樓入面都冇問題
係拆個陣先有事

hi出黎都幫佢fact check埋都要變共匪

所以C2有毒 C2A1無毒？

件野個過濾器中含有銘，用果時會吸埋，一開始就講左

C2 濾罐内含有六價鉻離子(具有毒性且為致癌物質)，《-指出有毒
受損或不能夠使用的C2濾罐需要當作有害物質處理。《-指出點處理

都可以咁講，現時C2發現有毒 .c2a1未發現有毒
因為C2都係美軍玩玩下先發現到

蘇聯石棉罐

真心狂

但有轉換頭可以用返40mm NATO filter

Fuck!!!!!!!!
推啊

個罩本身應該就冇問題嘅

全部都係ebay 流出
人地賣家都話唔建議用

mother Russian 真心難講
幫手推多幾野啦
前線真係好多細路都唔識野

買以色列果隻仲好

係但好多香港仆街係咁入貨賣比細路，明明返黎十數美金都唔洗就百幾兩百數一個賣比學生

d mask又係，佢地夠膽死兩口返黎都係600-700
一個賣千幾蚊一個比D學生哥，仲要又殘又舊

!!!!!

都比D仆街炒貴晒

蚊先岩

推到換filter

唔係幾明，但推到畀佢睇下先

防毒面罩有毒咁on9嘅

啫係C2果D filter係廿幾三十年前產物，美軍玩玩下發現有毒，就換晒用C2a1 filter
有班仆街食人血饅頭入咗一大堆過咗期嘅C2 filter買比啲學生（我係D二手wargame區見到
最近D相又見到
同埋我怕啲手足買錯咗因為係eBay啲鬼佬好多貨同埋c2比c2a1平好多怕手足買錯
用C2 filter會鉻中毒同用得多會生Cancer

推 國難出新野

因為美軍一開始發現唔到，當佢哋發現到嗰陣時已經用咗好撚多年之後就轉左用C2A1

好難，因為法律上黎講依D係戰略物資，
同對家用緊同一個Level.

點解冇禁售

咁冷門既野你都識

懶人包

私人二手轉售點禁？

因為啲鬼佬收藏家冇諗過啲人會真係攞嚟用

邊個咁撚仆街
爆出嚟啦

同朋友有睇開啲軍事嘅啫

推！！！！好deep study

邊度話會吸埋入去？
淨係你講
原文根本冇提

屌推呀

巴打勁野

幫你推多下

你自己條link入面話
In 1982, black streaks were found on the faces of some US C2 users, indicating exposure to the chromium-containing carbon used in the filters. Testing indicated that the chromium released was within NIOSH limits, and medical follow-up of users was deemed unnecessary.

再推

比個懶人包你
唔信ge出黎我送個比你用一日
#我就係用完瀨左野再去問朋友先知

印象中之前有人講過 推

不過又真係喎

巴打一片好心啫…

In 1982, black streaks were found on the faces of some US C2 users, indicating exposure to the chromium-containing carbon used in the filters. Testing indicated that the chromium released was within NIOSH limits, and medical follow-up of users was deemed unnecessary.[/quote]

係啊，唔洗跟進但唔代表唔會鉻中毒

Pushhh

Push!

Yui

*Tui

推呀！！

睇清楚邊度出同有冇過期就得

冇過期9成9冇事 因為夠曬新

都埋我有講明宜家手足用緊ge C2係全部都過左期好撚多年

美軍搵嘅醫學專家都話唔洗跟進
你話會中毒？

話明within limit仲點會中毒...

推俾手足睇

P

你咁講其實過咗期嘅隻隻都唔洗用

Pushh

但宜家講緊手足買到果D c2全部都過左期好多年

說明書:

The C2 canister contains Chromium VI and damaged or unusable canisters are considered Hazardous Waste.
(Chromium VI is a known carcinogen if inhaled or swallowed.).

就好似4點汪狗一樣,雖然佢係用美國製TG無中二噁英毒,
但其他人接觸中國製既多,好似立場哥哥一樣.
吸完未有事=/=唔致癌

香港買得嘅流通咗好耐 所以其實要喺外國訂啲新嘅40mm

其實指引上係

即使有包裝我都唔敢用

推！

推啊！

最大獲係C2係一定過左期

開名啦

但宜家手足買到果D都係過左期好撚撚撚耐ge貨同埋美國政府隱瞞事實都唔係今日嘅事

佢依D一賣完就del post

?!

我都係怕手足出事

the amounts of insoluble hexavalent chromium — chromium(VI)—found in the C2canister (developed by the Canadian Army) and in the field-fixed and redesigned M10A1 canisters are well within the limits implied by standards set by the National Institute for Occupational Safety and Health under worst-case mask use conditions.
Although those limits were exceeded for unfixed M10A1 canisters, the lifetime cancer risk even in that case was estimated to be less than 1x10^-4 under realistic conditions of use.

腸胃炎，呼吸困難係咁氣喘個人異常咁熱同好暈

唔明你講咩

屌 推到見到

寧願你地用翻3M

哇屌，睇左WIKI 毒到仆街喎

講緊機會低唔等於冇，同過左期就好難講做咩要追住黎咬下下都雞蛋入邊挑骨頭？份報告係講緊一個未過期，但我宜家講緊係過期野。我都係想手足小心同好出事啫

有chromium唔代表一定唔用得
係爛咗/過期而又有chromium先唔用得

呢個道理同蘇聯石綿罐一樣
如果冇過期 就算有石綿都係可以照用
但係過咗期 個罐裡面可能開始decompose或者爛 咁就有機會吸到石綿

佢應該唔係話你

可惜3M講緊時間唔夠軍用好軍用一個可以用好耐
#大陸Tg連政府都講唔出有咩奇怪野
軍用野佢講到明可以抵擋到戰場上你可能遇到嘅所有毒氣

其實40mm 都有3m

c2最後生產個罐都過咗期好撚多年

過咗期嘅本身冇毒都可以變有毒啦

唔會掛

係flash bang 呀

`

推 手足要保重

pushhh

wtf

係但難搵

咁就一定唔用得

風向......拉

同埋個post重有一個重點就係用mask唔好帶con

Push dou sau zuk can see!!!!

我見好多green object 都用緊

俾手足知

佢地直接同3M入大貨點同

psih

就算係軍規都要睇清楚個spec
唔識就要開聲問
因為唔係隻Filter都防
或者至少入手前睇下包裝組code

Waste啫，唔係用緊嘅時候

PUSH

但個問題就係玩存果D C2都係過左期好耐好耐好耐

好難明

不過推

仆街人血饅頭都唔止，仲要害人！

c2a1都無人用十幾年啦

所以中毒唔係個問題所在，過期先係重點

搵唔搵得返賣果條仆街出嚟？

應該係睇錯Avon係3m
本身以為得3m 有彩色label

甴近平

美軍都係依幾年先轉左用M50C2A1點會冇用十幾年呢，我見有隻印住幾年前生產

全民買呢啲用

m50有十年歷史了

過左期就會中毒

Sorry真心冇太多研究M50多謝高人指點

惡

唔使太擔心chromium-6啦
filter主要指係外殼damaged先出事
不過可以換就換啦佢啦

而家係咪要繼續分化？
屌你老母佢而家攻大學就係針對大學生
而家咁撚多非大學生外援就緊係知死啦
咁唯有咪分化大學生同街外人囉！

今朝大把鬼po講尋晚poly無poly你
又係講「要poly人話事」

劇本係一模一樣！

咁都仲要上當比佢分化？

下面仲有acu袋

同怕手足買錯貨

學術上，大家有冇聽過小圓周下扳機？ google 查吓應該幫到手。

中大已全撤，無事了。

Source:某記者

痴撚線

p

睇唔明

簡單咁講就係C2 filter過左期9世又本身有毒

Pish
Stay safe my friend

手足勁

咁先係合乎比例嘅武力

前線手足要睇到啊

今晚可在中大搞個外援手足感謝會，之後所有外援手足光榮撤離收隊

各位美軍M40 Gas mask 手足上返C2A1 filter阿

心

黐線

唔理你係咪p 牌都照push

穩陣起見緊係唔用好過用啦 用緊既前線未必知c2有毒架嘛 咁咪比呢啲資料佢地 佢地自己考慮要唔要換囉 樓主都係出於好意姐

tui

推有用po

c2 有cr6+ 唔環保者 用後要當危險垃圾做專門回收處理

唔係吸入有毒吧....

good po push

Wiki is your friend

過左期好難講

cr6+EU RoHS 係2007 年先ban消費類產品用

cr6+對鋁既防鏽防腐效果比cr3+ /cr free 好 基本上見到金黃色的鋁製品coating 都係cr6+ 藍藍綠綠就cr3+

你就好，齊罐

佢係入面activated charcoal浸咗chromium 6，唔係單純唔環保

以未過期而言算幾平

防毒面罩都有毒禁恐怖推

其實唔出奇你睇返十幾廿年前同三十年前/四十年前果D，宜家都列晒全部有毒

pis

哇屌痴撚線，真係要推

嘩

推！！！！！！！

推推推推推推

用緊嘅手足快d扔

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

攞

推出去

有錢

唔係講爛左 用完先有毒咩 ？

一開始有毒點用呀 ？

推！！

(有片) 港大化學博士：
催淚煙令全港受害、禍延下一代

多謝你 幫你

101

哇屌呢個真係好緊要 推到前線手足見到

好撚貴喎

緊急

有用post，推

依個好緊急 推

辛苦巴打整合
利申唔明 但幫推

推啊

屌那猩，好似我都有隻

why not

早幾日cu撞到有隊team有3-4個m50

救人

D filter係邊入貨

全部e灣

推。

我地係咪應該要求美國供應物資俾香港人
作為用人道理由🇭🇰🇺🇸

推 救救手足

唔明但推

推呀 屌
一個都不能少

推！！記得要睇到

傳俾各位手足睇下

報去中大哨兵group啦 係度推未必睇到

屌 推呢個 學生都呃

推呀推呀

救人一命，勝造七級浮屠

推推推
推到弓手睇到

公道講句
唔只eBay, 二手軍品野呢d不嬲都係預你收藏觀賞用
而唔應該係落場用
第一，你唔知件貨到底擺左喺倉幾耐，過左期未
第二，你唔知到底轉手出黎呢d係咪次貨，俾人reject左先流出巿面
第三，幾廿年前舊款野淘汰得既多數都係有設計缺陷
第四，呢d ebay買落黎再轉手既私人交易，出左事你都未必追究到

上個post有人係咁吹捧舊款軍用gasmask果陣我都出過聲
蘇聯GP-5有石棉，英軍S-10鏡片唔防彈

其實3M一手民用野呢d反而有保證，寫到明咩model防到乜，賣得俾你既都有QC
不過大家講講下都係覺得軍品野「好型」「勁過popo用果d」「唔睇得都打得」

都話現有ge都係過左期好撚好撚而多年ge貨黎

使用面罩時切勿佩戴隱形眼鏡，氧氣不足、暴露於塵土、氣體/煙霧的情況下有機會導致視力喪失或者眼部受損。
其實本身講緊出黎食Tg帶con就有風險

push, diu p 牌

推推推

推爆！

正

up

FR-57同RBE-57都好平咋嘛，仲平過60926

你點知佢個c2係壞？

Icic

Push

有人賣Safe 罐嘅話一定要大手入貨

真係唔知幾時打到嚟

mask都係，核突都好，揀啲全新/新淨啲

有留言叫戴con用mask
真係累死人

痴線咁狗！

我次次都夢見自己戴con出去

TG d化學物會殘留係con上面
咁即係逼你自己隻眼浸喺致癌物入面十幾廿粒鐘
咁搞應該好快盲

咁又誇張咗少少
一來冇人會喺煙霧彌漫嗰陣除嘴，就算啲Tg high到對Con咪最多由衣服殘餘物到飄上去
二來由脫離戰區到除con最多咪三四粒鐘